
\subsection{Opis działania i schemat logiczny systemu}
Indeks elektroniczny będzie obsługiwał wprowadzanie ocen końcowych oraz ocen cząstkowych, a także komunikację między studentami, a prowadzącymi zajęcia. Pozwoli również przeglądać studentom swoich oceny z obecnego oraz poprzednich semestrów. Dostęp do bazy będzie się odbywał przez przeglądarkę internetową.
%tu można trochę dopisać
System nie będzie wspierać innych typowych dla elektronicznych systemów uczelni wyższych funkcji jak zapisy na kursy, obsługa rekrutacji lub składanie podań. \\

W bazie danych będą występować następujące elementy: 
\begin{enumerate}
    \item Rekordy studentów z podstawowymi informacjami takimi jak:
    \begin{itemize}
        \item Imię i nazwisko
        \item Numer indeksu
        \item Adres zamieszkania
        \item Kierunek, rok i semestr studiów
        \item Oceny z obecnego i poprzednich semestrów    
    \end{itemize}
    \item Rekordy prowadzących z podstawowymi informacjami takimi jak:
    \begin{itemize}
        \item Imię i nazwisko
        \item Tytuł naukowy
        \item E-mail
        \item Prowadzone kursy
    \end{itemize}

    \item Rekordy grup z podstawowymi informacjami takimi jak:
\begin{itemize}
	\item Nazwa kursu
	\item Kod kursu
	\item Lista zapisanych studentów
	\item Prowadzący kurs
\end{itemize}


\end{enumerate}

\subsection{Wymagania funkcjonalne}


\begin{enumerate}
\item Konto studenta służące do:
\begin{itemize}
\item Przeglądania swoich ocen
\item akceptacji ocen lub ich reklamacji
\item modyfikacji niektórych danych personalnych (np. adres)
\item komunikacji z prowadzącym zajęcia
\end{itemize}
\item Konto prowadzącego zajęcia będzie rozszerzeniem konta studenta o następującą funkcjonalność: 
\begin{itemize}
\item Możliwość wprowadzania ocen i ich modyfikacji aż do ich ostatecznego zatwierdzenia
\item Możliwość dodawania komentarzy do wystawionych ocen cząstkowych i końcowych (na przykład do podawania informacji o uzyskanej liczbie punktów lub terminie poprawy)        
\item Możliwość wysyłania wiadomości mailowej do grupy odbiorców (np. wszystkie osoby w grupie z oceną $\le 2$)
\end{itemize}

Równocześnie prowadzący będzie mógł być uczestnikiem kursu w innych grupach zajęciowych.

\item Konto administratora do zarządzania całą bazą z uprawnieniami do:
\begin{itemize}
\item Tworzenia, usuwania i modyfikacja grup zajęciowych 
\item Tworzenia, usuwania i modyfikacja kont studentów oraz
prowadzących
\item Modyfikacji ocen
\end{itemize}

\end{enumerate}



\subsection{Wymagania niefunkcjonalne}

\subsubsection{Wykorzystywane technologie i narzędzia}
\begin{itemize}
	\item Relacyjna baza danych 
	\item Dostęp do poszczególnych kont zostanie zrealizowany za pomocą przeglądarki internetowej (dostęp przez internet)  %będzie wykonany przy pomocy technologii Django
	\item Baza danych zostanie zaimplementowana za pomocą MySQL
	
\end{itemize}

\subsubsection{Wymagania dotyczące rozmiaru bazy danych}
Baza będzie obsługiwać około 30 000 studentów i 3000 prowadzących. Daje to prawie 0,5 miliona ocen w bazie dancyh na semestr.

%doprecyzować dane, ile ocen ile kursów -> ile rekordów 
\subsubsection{Wymagania dotyczące bezpieczeństwa systemu}


Poszczególne konta użytkowników zostaną zabezpieczone poprzez login oraz hasło dostępu do konta. Wymagania dotyczące haseł będą mogły być narzucone przez administratora. Dodatkowo zostanie zaimplementowana obsługa uwierzytelniania dwuetapowego przez kod z aplikacji lub pocztę e-mail.





